華為：如果鴻蒙成功 未來移動產業20年將屬於中國

近日華為開發者大會2020在東莞松山湖舉行，鴻蒙OS2.0正式發布並面向開發者開源。華為軟件部總裁王成錄在接受媒體採訪時表示，自己對於這個系統非常有信心。 “如果說中國的開發者和華為一起把Harmony OS的生態構建成功，未來移動產業的20年一定是屬於中國的，我們有非常大的機會超越今天通信產業裡構建的僅僅基於手機的生態，這有非常巨大的前景。”

華為：如果鴻蒙成功 未來移動產業20年將屬於中國

據了解，華為EMUI11將是首批獲得升級Harmony OS的機型，王成錄說，用Harmony OS的系統升級安卓的EMUI是一個水到渠成的事情，沒有這麼多困難。 “我們希望真正的Harmony OS系統升級以後，一定要給消費者帶來不一樣的體驗，我們這樣才是有意義的。”

王成錄表示在鴻蒙系統中，它的眼裡看到的不是一個個零散孤立的設備，而是硬件的不同模組。鴻蒙在技術領域的核心點是把硬件的模組抽象成軟件底層的驅動。 “相當於大家手上用的Windows電腦，很多廠家生產打印機，它跟微軟沒有技術交互，它就是按照微軟的驅動架構協議驅動程序就可以了。道理是一樣的，我們把15類的模組抽象成一個個底層的驅動，所以系統互相之間看來不是一個孤立的設備。比如說手機和話筒假如是通過Harmony OS系統連接在一起的話，Harmony OS系統看到的話筒是麥克風模組。”

華為：如果鴻蒙成功 未來移動產業20年將屬於中國

他說：“手機與PC通過Harmony OS系統連接起來時，手機看PC其實就是有一個Soc的模組，有一個顯示器的模組，有一個鍵盤的模組。本質就是有不同的模組可以供手機隨時調用，這就是我們系統最大的不一樣的地方。一旦是通過這個系統連接起來的設備，從系統層面來看，它不是一台設備，只是這一台設備多了很多模組。這個模組怎麼來調用呢？完全是我們系統層根據應用和硬件資源做自動匹配”。

王成錄稱：“對於消費者來說，有兩種途徑可以使用新接入的硬件資源。第一種是你自己可以選，例如我們手機選前後攝像頭的時候，一鍵就可以切換過來。第二種是系統會根據這個應用場景提醒你使用最合適的設備，系統會自動調度他推薦的模塊和模組。”

王成錄表示截至目前已經有20多個產品種類、共1200萬台第三方的產品支持鴻蒙系統。除手機、手錶、車機等平台之外，鴻蒙2.0系統還會開源開放，其他廠商也可以加入鴻蒙大家庭中，家電行業已經有美的、九陽和老闆電器三家品牌首批支持。

華為消費者BG軟件開發副總裁楊海松表示，華為的小目標是，一年內做到1億搭載鴻蒙系統的華為設備和1億搭載鴻蒙系統的三方設備。換言之，華為希望在2021年前，將鴻蒙OS設備的數量做到2億。考慮到鴻蒙是一套全場景跨平台操作系統，華為的目標誠然可期。當然，設備是一方面，也希望華為能夠在軟件層面發力，靠應用去牽引系統大發展。

如果

如果失敗呢? 係咪20年內亡黨?

命運能選擇

中國或成最大贏家

若然屬實,中國或成最大贏家

望下symbian, meego, tizen, windows phone 點死

source code一睇
屌
原來咪又係C＆P

又話出6G?
點樣呀14nm

首先大陸狗唔好用英文寫曲先

如果如果，如果中國唔係乜乜乜仲好啦

只得中國大陸用，只會喺中國大陸成功
windows phone失敗證明市場容納唔到第三套mobile os

敗已失

好明顯係講俾中共聽，想中共撐住華為

成功到先啦
又打定飛機

進一步鎖國
以後人地咩app都唔駛用

垃圾系統配搭28nm soc統治全球

到時支那人買小米、oneplus、oppo、vivo享受5nm soc都唔想買屎為

3年後先28nm
要20年先追到就真

如果如果，如果我獨得金多寶六合彩頭獎，未來二十年唔使番工

如果失敗呢？

若然屬實,中國或成最大贏家

移左民都可以唔打工

加油加油，你國內自己推可能或者都推得郁GE?
MS 之前夠推WINDOW PHONE，比你更勁的IT霸權都唔成功，但你會得?

軟件仲難搞過硬件

好似nokia 同 Microsoft 搞windows phone咁

佢地都算好啦

支那夾硬推既話，的確可以強硬咁形成一個14億人鎖國圈
除非你個os做到比ios同an成功好多，唔係外國邊會彩鳩你

我信啊,華為一定會成功
只要支共禁售晒所有其他手機,淨係俾支那人買華為咪成功囉
騰訊同淘寶都係咁發圍之嘛

佢而家先起步，當人地android同ios 死架？

如果我是陳奕迅

因為nokia同microsoft有其他業務頂住

華為手機搞唔掂 5G又畀人ban

送中系統，不了

如果你條命咩

無事既有國家經濟撐住

我信啊，得大陸自己用返嘛，稱霸幾耐都得啦

55

linux？

仲唔tweet 去google

20 個月後華為都唔知仲係唔係度

有未來？

好彩係如果

晶片都未搞掂

强如Nokia, IBM, Microsoft搞OS都要死

如果我係皇帝，我俾個官姓任嘅做！

笑死，ban得你華為中芯，唔係以為會比你鴻蒙輸出呀

比鄉村地區用都仲得既

劃時代

中國又win

你連Android 都比唔上
幾時挑戰IOS?
不如再吹大啲

如果我買啱股票
未來將成為首富

成功嘅機會率有幾高

係到拖緊姐2021先係最終之戰

翻譯：

中國OS叫乜撚野homoery
叫呢D洋鬼子名即係祟洋媚外

若然屬實....最大贏家

如果我係李嘉誠
之後20年都唔會返工

tizen未死

if....then...else...!?

係呢度燒哂d錢就啱㗎啦

太多牛奶味

哦
整到先講啦

如果如果唔講如果支爆

再吹大啲丫

啱喇，講俾美國聽，直接打到華為摺埋為止

點解支那啲名改親都咁柒
鴻蒙

Endif

鴻蒙個名都改得7過人

如果成功

照抄android 出個OS的理係唔難

又贏

你錯了，如果十三億人焗住無選擇而用鴻蒙呢？

射了

厲害了

我信係中國
不過到時係中華民國

好撚煩日日講自己點蠃 好似連登建國派咁

假前提必定不能得出真結論

共產黨

支那內戰

西方世界迫你贏

知la知la如果，如果，如果你含撚la

揾homo用啦

加油

Github有個叫awesome harmonyOS擺咗source上去

睇死你班柒頭強制用後一味抄牆外

14 億人強制使用鴻毛
又贏

If
屌你啦支那賤種

淨得華為推 就算喺大陸都無可能成功

要成功只得一個方法
就係叫共產黨出手ban鳩android
強制所有廠商只準出鴻蒙系統

Google快啲去國際法庭告佢侵權

其實好多因素影響
唔淨止係市場容納既問題
例如電腦都mac windows Linux三分天下
但係有個重點係各有千秋

Windows系統個普及率基本都係95％以上
有用過電腦都識得用windows

mac就針對專業市場為主
design、系統穩定之類都係頂尖水平

而Linux基於開源有無限可能

你要市場接受多一個系統存在
你首先要擊敗an機既廣泛性同IOS既穩定、APPLE產品整合

未學行先學跑就準備胎死腹中啦

可惜沒如果

如果我唔識，真係比你呃撚倒

咁writeln係咪要變咗寫欸佬恩

逼鳩佢地用埋同一套os

逼全國14億人用囉

咁仲好，即係放棄外國市場，全面內循環

夜郎自大

如果中國自製5納米晶片成功中國統治世界TIM呀

弱弱一問：咩意思？

一定唔會亡党
蛆国根基深厚
美帝亡都未到佢哋啦

魚個

如果我跑得快過保特我將會是世界第一，我係咪好勁呢？

但本身都係android 底
換skin同rename咋喎

有讀過logic既就會知道，只要前設錯誤，後面你點講都得

關鍵係全世界最頂尖既developer會唔會開發鴻蒙apps同埋組成以鴻蒙
為核心既生態圈
以而加中國既國力,科技力同影響力黎睇....

咁又唔好咁老定 唔好睇少支那白蟻戰略
抖陰當初應該都冇人諗到外國左膠被佢洗晒腦
14億支那人不斷hard sell鴻蒙可能外國左膠又會幫佢宣傳同改良

當年第一次demo multi-touch 睇到嘩嘩聲

印度美國歐洲日本加埋都22億人既市場，人地都唔侵你玩，引領全球20年?

好恐怖，原來1967年，中共已經想稱霸世界

根本係android嚟, 唔需要再develop

成功，中國成最大贏家
不成功，責任不在我方

結論，中國點都係最大贏家

冇可能成功
起步太遲
俾夠40年你都係失敗

android黎

要喺ios同android之外建立一個成熟既生態直情係冇可能

發綺夢實正㗎

推

個問題就係唔撚成功呀嘛大佬
我夠知我中撚左六合彩就唔洗撈啦 我未撚中呀嘛
切實少少啦支那人

我是陳奕迅

垃圾支那，咪又係抄人哋寫好嘅code，笑能死人咩

鴻懵

若然屬實，地下又成地精啦。

不要成功

抄功課個個話自己會高分過原本個個，仲要抄得一半

交得比人既proposal通常都係寫得好聽啲架啦
支共講既10個如果XX成功 11個都最終失敗架啦
又呃鳩支那人

如果我中六合彩，我都會20個月內食盡蘭桂坊

其實個系統咪又係左抄ios右抄A記，何必太上心呢。
要鎖國用實可以過到關，只不過所有野倒退5年以上之嘛

支持華為 擺多d錢落去投資就岩

華為咁講係咪代表華為=中國？

如果Nokia 二十年前個os成功
今年Nokia已經統治世界

冇呢一個moment, 你而家仲用緊大哥大 , apple開發左multitouch control, 之後比Samsung 抄左，以前電話係只能夠打電話，有咗呢個control之後，電話變咗電腦

一定會成功
因為唔會再有ios 同android 入到支那市場

望下nokia三星Blackberry MS 先

果時個垃圾OS好似出過一段片 一睇屌你android黎既 仲要係舊時代既android
2020年你拎D咁既野出黎 屌你點用啊
抄國真係乜鳩都要抄

windows palm Sebian 早過ios android 都死

如果....又然啦, 厲害了我的蟈

只要大陸規定一定要行
好多廠為左賺錢會出埋
唔好睇小

大把美國巨企有錢有人有tech都搞唔掂,支那憑乜？做返封閉式系統都要抄人,連用最多支那電話嘅印度都反埋枱,內循環人形蜈蚣吧啦

如果失敗呢

期待

如果量子化成功，未來20000000年都係香港既

個生態成舊屎咁

邊個會用

正如你用window 10用得好地地

會唔會返去玩dos

若然屬寶，xx會是最大贏家

如果我識魔法 我20日就可以征服地球嗯嗯

恆久遠 馳天下

如果如果如果

而家佢比幾萬蚊邀請唔同公司upload 隻apk 落佢platform，玩生態同鬥apk 數目好似唔同concept，不過只要一聲令下，所有中國人都要玩華為，基本上無得輸。

當然出到外國又係另一個世界。

吹條撚咩，九成九係android啦。

Ching太得起屎為佢只係照dup an改下名同個外觀

Google 斷鳩晒你google service 好多野你有個apk都係冇得用

如果有如果

華為同支產晶片先岩岩去到呢個level, 仲要做唔到高良率

啱啦，繼續打飛機啦

支那：如果美國滅亡，世界二十年後屬於支那

nokia係督一下督一下嗰隻touch

咪又係android

連Android同linix 都無咁大口氣講呢句野
中國鴻蒙會做到？

嘥鳩氣

用番同一招，國內禁哂ios, android肯定成功既

iCloud 都已經行緊啦！
20年？有人用佢先算啦。

20年仲係到先講啦

唔明

姐係所有週邊用品用同一牌子，部腦可以勁啲？

如果？

如果我係trump
打撚到你中共呢200年連草都生唔到條

Multitouch 好似係IBM發明.......（唔係筆touch)

如果起倒核動力航母 如果可以用蒸氣彈射 如果唔洗帶奶媽 如果起倒真正第五代戰鬥機 如果起倒魚鷹運輸機

鴻蒙可能好死功

但本世界有乜嘢想用鴻蒙OS?

我估強國人都末必想用

其他國家都會繼續進步，所以係永世都追唔到

G持全力發展
打倒洋鬼子

鎖國咁玩咪得
淘寶，微信都係咁之嘛
最賤就係支那本身人多，剩係做自己人已經成到生態圈，加上支共一定全力封殺外國野保自己友

嗰陣應該會有人以為佢係播片扮

nokia 隻電阻式touch mon
快譯通90年代用緊啦

自絕於世界

「如果」
已笑 thx

晶片呢

dllm laugh die me

咩意思無限可能

佢要撐鴻蒙唔難
但要完全排除android同ios先可以令鴻蒙盡快建立起生態圈
咁玩法真係好瘋狂

鴻你老母，蒙你老豆、成你家姐、功你細妹！

最勁，其實唔係mutl touch
而係可以行full web page
同年代冇一部可以

中國抄

只係在於維尼有冇勇氣去做
非抽水/反話，的確可以養一個中國os出嚟

9up小陣

iphone未出之前，己有pda+phone機

有14億支那人用 無話唔得既
去唔到國際

symbian直接做死mokia
當年佢既機鋼水超好

技術上係咪做到禁android ios上網？

應該可以由鴻蒙入手,做到"只允許用鴻蒙上網"

其實單睇一part都係既
但前題支那都要突破到硬件既限制先
佢仲要係照dup an跟本無心由零開始自己寫
永遠慢人幾拍又無左交流偷野又難左
個差距只會越來越大只會同世界脫節
同埋你個十四億市場同女人一樣都有保質期
無可能永遠吊高來賣
外資小左著更加小人幫你同美國政府講說話
都係死局

唔係話成功左喇咩？

問題係支那要先突破左硬件既限制同真係自己由頭寫過新os先
唔係玩到咁實比人撚番轉頭

到時ban 撚埋你個android
我睇下你個adb 點行
唔好扮到個底無用android

如果，又笑話一篇

唔用google?

小學畢業人士，唔會有遠見

AN迷： an機大把一早得，有咩咁特別？ ifan真係弱撚智，我細細個用果部galaxy S2一早就有啦

其實好似google咁
佢整個百度出黎 13億人用
佢已經好成功

OS都係一樣
佢抄又好乜都好
整完出黎13億支那人用嘅話
佢就好撚成功

我一直覺得open source完全係益撚左支那

以大陸人啲態度，我肯撚定勁多 bug

點解中国人咁鍾意假大空自吹自擂

華為 有國家頂住

應該所有應該民生

如we7支那寶呢d只出鴻蒙版，

迫外國要入支那就一定要寫鴻蒙app?

不過支那人拎兩部電話就得

除非真係禁賣an機apple，或者中移動中聯通lock機sim

Microsoft 都唔掂
憑咩覺得自己可以做得好過Microsoft

佢禁曬其他公司
焗住用佢一家獨市更係得丫

果時又話轉用鴻蒙一兩日就搞掂